<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Book</title>
    <description>A simple Jekyll theme</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 01:25:25 +0900</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2016 01:25:25 +0900</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Feel the TOAST를 마치고..</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;summary&quot;&gt;Summary&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2015년 10월 29일 목요일, Feel the TOAST 전형 후기.
&lt;img src=&quot;/assets/img/invite_feel_the_toast.jpg&quot; alt=&quot;invite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pre-test--&quot;&gt;Pre-Test 전형 합격&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2015년 10월 23일, 생각보다 난이도가 괜찮았지만, 그렇기 때문에 커트라인이 높아 
걱정했던 Pre-Test 합격 발표는 정말 기뻤다. 취업을 시작하고 일정이 다소 빨라 
처음으로 받은 합격이었기 때문에 더 기쁠 수밖에 없었던 것 같다. Pre-Test 합격 후 Feel the TOAST 
전형까지 남은 기간은 6일, 코드 리뷰와 기술 면접을 준비하기 위해 학교 전공 서적을 다시 펼쳐 공부했다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;feel-the-toast-&quot;&gt;Feel the TOAST 코드리뷰&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;회사 소개를 마치고, 코드리뷰를 위해 3시간 동안 주어진 과제를 수행했다.
내가 받은 과제를 직접적으로 작성할 순 없지만, 학교에서 배웠던 정도로
충분히 수행 가능한 과제가 나왔다. 나중에 알게 된 얘기지만 요일별로 과제가
달랐다고 하니 어느 정도 운도 있어야 했던 것 같다.
확실히 주어진 시간 내에 정해진 과제를 수행하는 작업은 심리적으로 압박감을 많이 느꼈다.
학교에서도 하루 만에 그것도 3시간 안에 수행하는 과제는 없었기에 잘 떨지 않은 성격이라고 
생각했지만 심장이 두근두근했다.
여기서 한 번 느꼈던 것은 기술면접에서 C보다 JAVA를 사용했으면 보다 더 편하게 처리했을 꺼라 생각했다.
시간 내에 주어진 요구사항을 마치고 실무에 계신 분들과 함께 과제를 수행했던 분들 앞에서 
내 코드를 설명할 때는 발가벗은 느낌이 났다.
긴 시간은 아니었지만 다른 사람과 코드를 비교하고 리뷰를 받고, 또 평가로 이루어지기 
때문에 끝나고는 한 산을 넘은 것 같았다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;feel-the-toast--1&quot;&gt;Feel the TOAST 기술면접&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;코드 리뷰를 마치고 찾아온 기술면접 시간… 앞선 과제 수행에서도 긴장을 많이 했지만 또 
이렇게 떨리는 시간이 될 줄 몰랐다. 면접관님께서 질문하신 내용을 적을 순 없지만, 그 
동안 학교에서 배웠던 것을 확인하고 창의적이게 말해야 하는 것과 네트워크와 서버 관련해서 
실무에서 대략적으로 쓰이고 있는 방법을 배운 것을 토대로 잘 표현해야 하는 능력을 보신 것 
같다. 대답을 하면 할수록 더 깊은 질문을 하시는 것을 보면서 갈수록 내가 쪼그라드는 
느낌을 받았다. 그 길다고 생각했던 1시간이 정말 이렇게 빨리 지나갈 줄은 몰랐다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;최종발표&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;기술면접에서 자신감을 얻지 못해서인지 아슬아슬했던 나에게 Feel the TOAST 전형 합격은 정말 기뻤다.
코드리뷰와 기술면접 피드백을 내용을 보며 합격의 기쁨과 함께 더 준비해야 한다는 생각을 함께 받았다.
Feel the TOAST 전형이 나에게 많은 도움이 되어서인지 최종면접은 보다 말을 잘 할 수 있었던 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;느낀점&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;사실 지금까지 오는 동안에도 최종면접과 신입사원 교육 등 재밌고 두근거리는 일정이 있었지만, 
Feel the TOAST 전형을 쓴 이유는 정말 남다르고 기억에 남는 채용전형이기 때문이다.
인턴이나 회사생활을 해보지 않은 나와 같은 사람에게는 가장 먼저 회사 내부 간접 체험과 
동시에 기술적으로 내 위치가 남들과 비교해서 어느 수준이 되는지 대략적으로 느끼게 해
 주었고, 앞으로 어떻게 준비해야하고 보충해야 하는지 스스로 느낄 수 있는 시간이었다.
앞으로 기회가 된다면 일 년간 열심히 노력해서 내년 Feel the TOAST 전형에 오신 지원자 분들 
앞에서 가이드 할 수 있는 기회가 주어졌으면 좋겠다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>/thinking/2016/01/12/feel-the-toast.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/thinking/2016/01/12/feel-the-toast.html</guid>
        
        <category>feel</category>
        
        <category>the</category>
        
        <category>toast</category>
        
        
        <category>thinking</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
